http://www.genbeta.com/categoria/guia-de-inicio/rss2.xml
HTTP/1.0 200 OK
Accept-Ranges: bytes
Content-Type: application/xml; charset=UTF-8
countrycode: US
x-clientip: 54.196.196.62
Content-Length: 89212
Expires: Thu, 24 Jul 2014 12:23:10 GMT
Cache-Control: max-age=0, no-cache, no-store
Pragma: no-cache
Date: Thu, 24 Jul 2014 12:23:10 GMT
Connection: close

<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">

	<channel>
		<title>Magazine - guia-de-inicio</title>
		<link>http://www.genbeta.com</link>
		<description>
Software, descargas y novedades. Las mejores aplicaciones web, con los trucos más útiles y toda la información.		</description>
		<pubDate>2014-07-24 12:23:10</pubDate>

		<generator>http://www.genbeta.com</generator>
                    <item>
      <title><![CDATA[Qué es Markdown, para qué sirve y cómo usarlo]]></title>
      <link>http://www.genbeta.com/guia-de-inicio/que-es-markdown-para-que-sirve-y-como-usarlo</link>
      <guid>http://www.genbeta.com/guia-de-inicio/que-es-markdown-para-que-sirve-y-como-usarlo</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2013 03:21:11 +0000</pubDate>

      <author>Iván Lasso</author>
      <description><![CDATA[
      <p><img alt="Qué es Markdown, para qué sirve y cómo usarlo" src="http://img.genbeta.com/2013/09/markdown-que-es-1.jpg" class="centro_sinmarco" /></p>

<p>En Genbeta, os hemos hablado varias veces acerca de editores de texto, servicios web y extensiones que hacen uso de <strong>Markdown</strong>. Sin embargo, hemos pensado que no estaría de más explicar a fondo qué es y cómo usarlo para que aquellos que no lo conozcan puedan empezar a echar mano de él y así sacar partido de las ventajas que nos ofrece a la hora de dar formato a un texto.</p>

<p>A continuación, veremos <strong>qué es Markdown</strong> exactamente, cómo funciona, qué es necesario para usarlo, en que entornos resulta práctico y, por supuesto, repasaremos brevemente algunas de las muchas herramientas que existen para poder utilizarlo, tanto en local como en la web.<!--more--></p>

<h2>Qué es Markdown</h2>

<p>Markdown es un lenguaje de marcado que <strong>facilita la aplicación de formato</strong> a un texto empleando una serie de caracteres de una forma especial. En principio, fue pensado para elaborar textos cuyo destino iba a ser la web con más rapidez y sencillez que si estuviésemos empleando directamente <span class="caps">HTML</span>. Y si bien ese suele ser el mejor uso que podemos darle, también podemos emplearlo para cualquier tipo de texto, independientemente de cual vaya a ser su destino.</p>

<p>Como explica <a href="http://daringfireball.net/projects/markdown/">John Gruber</a>, uno de sus creadores, Markdown es realmente dos cosas: por un lado, el lenguaje; por otro, una herramienta de software que <strong>convierte el lenguaje en <span class="caps">HTML</span> válido</strong>. Para entenderlo mejor, veámoslo con un ejemplo. Digamos que queremos escribir un encabezado de nivel 1. Esto en <span class="caps">HTML</span> se hace con la etiqueta h1. Por lo tanto, escribiríamos:</p>

<p><code>&lt;h1&gt;Encabezado&lt;/h1&gt;</code></p>

<p>Sin embargo, usando Markdown no necesitaríamos escribir la etiqueta, sino tan sólo poner una almohadilla al principio:</p>

<p><code># Encabezado</code></p>

<p>Entonces, cuando el programa interprete el Markdown, lo convertirá al <span class="caps">HTML</span> correcto: en lugar de escribir nueve caracteres, hemos escrito <strong>uno para conseguir lo mismo</strong>. Si imaginamos que en lugar de una sola línea se trata de un texto mucho más extenso y con mucho formato que aplicar (más encabezados, listas, e incluso tablas), la utilidad del Markdown se vuelve evidente.</p>

<h2>Cómo es la sintaxis de Markdown</h2>

<p>La sintaxis es muy sencilla y cuenta con varias opciones diferentes para algunos de sus elementos. Básicamente, se trata de añadir ciertos caracteres al inicio de la línea o antes y después de los elementos a los que vamos a aplicar el formato. Veamos a continuación tan sólo <strong>algunos ejemplos</strong> para hacernos una idea de su sencillez de uso.</p>

<p>Como hemos visto en el ejemplo anterior, los encabezados se crean <strong>poniendo almohadillas</strong>. El número de almohadillas que pongamos se corresponderá con el nivel de encabezado que queremos usar. Por ejemplo, si queremos un encabezado de nivel 2 (h2), pondremos dos almohadillas; si queremos uno de nivel 4 (h4) pondremos cuatro almohadillas. Así, del 1 al 6, que son los encabezados que tiene el <span class="caps">HTML</span>.</p>

<p>Para enfatizar, <strong>usamos los asteriscos</strong> antes y después de las palabras. Dado que hay dos formas de enfatizar, cursivas y negritas, usaremos un asterisco antes y después para las cursivas y dos asteriscos para las negritas, ambos sin espacios.</p>

<p><img alt="Aplicar cursiva y negrita usando Markdown" src="http://img.genbeta.com/2013/09/markdown-cursiva-negrita.jpg" class="centro" /></p>

<p>En cuanto a <strong>las listas</strong>, dado que en <span class="caps">HTML</span> hay de dos tipos, numeradas y sin numerar (u ordenadas y desordenadas), usaremos números seguidos de un punto y un espacio para cada elemento en el caso de las primeras y asteriscos y un espacio (ahora sólo al principio), signos más o guiones para las segundas.</p>

<p><img alt="Crear listas usando Markdown" src="http://img.genbeta.com/2013/09/markdown-listas.jpg" class="centro" /></p>

<p>Como la intención de este artículo no es reseñar todos los <strong>elementos de la sintaxis</strong>, os remito a la <a href="http://daringfireball.net/projects/markdown/syntax">página original de John Gruber</a>, donde podéis encontrarlos todos. Sin embargo, si preferís algo en español, os recomiendo la <a href="http://joedicastro.com/pages/markdown.html">página de Joe Di Castro</a>, que explica muy bien y de manera atractiva cada uno de los elementos.</p>

<p>Mi recomendación es que <strong>guardéis estas páginas</strong> en vuestros marcadores si vais a empezar a usar Markdown, pues al principio las estaréis consultando bastante. A medida que uséis este lenguaje, terminaréis por memorizar el uso de todos los caracteres. </p>

<h2>¿Es Markdown para mí? Ventajas de usarlo</h2>

<p><img alt="Ventajas de usar Markdown" src="http://img.genbeta.com/2013/09/markdown-ventajas.jpg" class="centro" /></p>

<p>Si habéis llegado hasta aquí, tal vez os estaréis preguntado si Markdown es para vosotros y que <strong>beneficios ofrece</strong> su utilización. En principio, hay que reconocer que quienes más lo apreciarán son aquellos que publican contenido en la web de manera regular. Sin embargo, cualquiera que use un teclado como herramienta principal de trabajo podrá sacarle partido. Veamos entonces algunas de las ventajas que tiene su uso. El peso que tenga cada una dependerá de vosotros y considerarlas os ayudará a decidir si debéis probarlo o no.</p>

<h3>Escribir para web es más rápido y cómodo</h3>

<p>Una vez que te acostumbras y conoces mínimamente la sintaxis, completas el texto <strong>más rápido</strong>. Si lo que hacemos normalmente es seguir un proceso del tipo &#8220;escritura -&gt; revisión -&gt; formato&#8221;, las partes de revisión y formato las podemos hacer al mismo tiempo sin abandonar el teclado. </p>

<p>Además, la sintaxis de Markdown está pensada para que resulte <strong>más fácil de leer</strong>. Es decir, que los elementos de formato no estorben la lectura, como sí ocurre en <span class="caps">HTML</span>. Veamos un ejemplo sencillo, primero escrito con Markdown y luego con <span class="caps">HTML</span></p>

<p><code>Con **Markdown**, es *más* fácil (leer)[http://www.genbeta.com].</code><br />
<code>Con &lt;strong&gt;Markdown&lt;/strong&gt;, es &lt;em&gt;más&lt;/em&gt; fácil &lt;a href=&quot;http://www.genbeta.com&quot;&gt;leer&lt;/a&gt;.</code></p>

<h3>Es más difícil cometer errores de sintaxis</h3>

<p>El <span class="caps">HTML</span> básico, que es el que necesitamos para dar formato a un texto, es sumamente sencillo de usar. Pero también es muy fácil cometer errores. El más habitual: <strong>olvidarse de cerrar</strong> una etiqueta de manera adecuada. Markdown hace que un error tan común como éste no se produzca. </p>

<h3>Es perfecto para usarlo con editores de texto minimalistas</h3>

<p>A mucha gente le gusta escribir en texto plano, utilizando editores de texto o <strong>procesadores minimalistas</strong> por una cuestión de concentración: muchas veces, no necesitamos tantas herramientas como las que nos ofrece un procesador como Word, especialmente cuando todo lo que vamos a hacer es escribir un texto con un formato básico. De hecho, en ocasiones tal cantidad de herramientas sólo consiguen distraernos e incluso molestar. </p>

<p>Muchos de estos editores guardan los archivos en formato de texto plano. Usar Markdown nos permite que no tengamos que dejar de utilizar nuestra herramienta favorita para darle formato a un texto cuando sea necesario.</p>

<h3>Es ideal para el entorno móvil</h3>

<p>Si bien existen aplicaciones para dispositivos móviles que nos permiten aplicar formato a un texto, resulta <strong>bastante incómodo</strong> hacerlo por la misma naturaleza del sistema táctil. Si usamos una aplicación que soporta Markdown, tan sólo se trata de escribir unos pocos caracteres más. Es más rápido y ágil, especialmente si vamos aplicando el formato a medida que escribimos.</p>

<h2>Herramientas para usar Markdown</h2>

<p><img alt="Markable, editor online de Markdown" src="http://img.genbeta.com/2013/09/markable.jpg" class="centro" /></p>

<p>Realmente, para emplear Markdown todo lo que necesitamos es un editor de texto, como el mismo bloc de notas. Sin embargo, hay una segunda parte del proceso que consiste en convertir o interpretar el Markdown como <span class="caps">HTML</span> o como otro tipo de documento. Y ahí es donde entran las <strong>herramientas pensadas específicamente</strong> para el uso de este lenguaje. Veamos algunas de ellas.<br />
<ul><br />
<li><a href="http://daringfireball.net/projects/markdown/dingus">Dingus</a>: la herramienta online creada por el propio Gruber. Nos convierte el texto con sintaxis Markdown a <span class="caps">HTML</span>, ofreciéndonos también una vista previa del resultado final. Como ventaja es que contamos con una cheatsheet o &#8220;chuleta&#8221; a la derecha por si no recordamos algunos de los caracteres que podemos usar.</li></p>

<p><li><a href="http://markable.in/">Markable</a>: otra herramienta online, pero más potente que Dingus. Nos ofrece un editor que va actualizando en tiempo real el texto que escribimos. Sin registro, una vez que hemos terminado, podemos descargarnos el resultado en <span class="caps">HTML</span> o en formato Markdown (es decir, un archivo de texto plano que conserva los caracteres sin conversión alguna). Sin embargo, si nos registramos (de forma gratuita) cuenta con opciones adicionales como la posibilidad de guardar online los documentos, guardarlos en nuestra cuenta de Dropbox o de Evernote e incluso publicar el texto en Tumblr, pudiendo así usarlo como cliente para elaborar textos largos que luego publicaremos en este servicio.</li></p>

<p><li><a href="http://markdown-here.com/">Markdown Here</a>: es una extensión para Chrome, Firefox, Safari,Thunderbird y Postbox que nos permite usar Markdown a la hora de escribir correos en Gmail y Yahoo! Mail. Sin embargo, también funciona en otras interfaces web donde se usan editores de texto enriquecido. Si queréis conocer más sobre esta herramienta, ya <a href="http://www.genbeta.com/correo/usa-markdown-para-formatear-correos-electronicos-con-markdown-here">hablamos de ella</a> hace un tiempo.</li></p>

<p><li><a href="http://markdownpad.com/">MarkdownPad</a>: se trata de un programa para Windows del que <a href="http://www.genbeta.com/herramientas/markdownpad-editando-markdown-en-windows-eficientemente">os hablamos</a> hace ya más de un año. Desde entonces, han sacado su versión 2, que ha sido reescrito desde cero incorporando nuevas funciones (como uso de pestañas o resaltado de sintaxis) y añadiendo una versión de pago con más características.</li></p>

<p><li><a href="http://sourceforge.net/p/retext/home/ReText/">ReText</a>: en este caso, hablamos de una aplicación para Linux de la que también os comentamos <a href="http://www.genbeta.com/herramientas/retext-interesante-editor-markdown-para-linux">aquí en Genbeta</a> en su momento. Además de Markdown, también podemos usar reStructuredText, otro lenguaje de marcado. Tiene modo a pantalla completa y permite exportar a <span class="caps">HTML</span>, <span class="caps">ODT</span> y <span class="caps">PDF</span>.</li></p>

<p><li><a href="http://mouapp.com/">Mou</a>: le toca el turno ahora a MacOS, con esta <a href="http://www.applesfera.com/aplicaciones-os-x-1/mou-un-interesante-editor-web-en-markdown-en-desarrollo-para-os-x-lion">aplicación reseñada</a> por nuestros compañeros de Applesfera hace también un tiempo. Dado que todavía no ha salido de beta, podemos descargar y usar la aplicación de manera gratuita, aunque aquellos que donen algo, recibirán una licencia cuando la versión 1.0 esté disponible.</li></p>

<p><li><a href="https://itunes.apple.com/es/app/id396073482">Nocs</a>: en iOS tenemos una gran cantidad de aplicaciones disponibles que hace uso de Markdown, aunque la mayoría son de pago. Sin embargo, existen unas pocas alternativas gratuitas entre las que destaca Nocs, un editor de texto que soporta Markdown, permite guardar nuestros archivos en Dropbox y exporta a <span class="caps">HTML</span>, entre otras funciones más.</li></p>

<p><li>En Android, también hay una generosa cantidad de aplicaciones que soportan Markdown, y unas cuantas de ellas son gratuitas. De entre ellas, creo que se pueden destacar algunas como <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=net.keepzero.markdrop">MarkDrop</a>, <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.twostorks.android.denote">Denote</a>, <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.fusionfenix.notal">Notal</a> y <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.saelimbilly.genericdatabaseapp">Minutes Text Notes</a>. Todas ellas además se pueden sincronizar con Dropbox, que es uno de los criterios que he usado para seleccionarlas.</li><br />
</ul><br />
Estas son algunas de las muchas herramientas disponibles que existen. Los que ya uséis Markdown seguro que conocéis unas cuantas más. Ya sabéis que abajo están los comentarios para que nos digáis cuales son <strong>vuestras recomendaciones</strong>.</p>      ]]></description>
      </item>
                    <item>
      <title><![CDATA[La aventura de usar una moneda P2P: primeros pasos con el Bitcoin]]></title>
      <link>http://www.genbeta.com/guia-de-inicio/aprendiendo-a-usar-una-moneda-virtual-primeros-pasos-con-el-bitcoin</link>
      <guid>http://www.genbeta.com/guia-de-inicio/aprendiendo-a-usar-una-moneda-virtual-primeros-pasos-con-el-bitcoin</guid>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2013 11:57:16 +0000</pubDate>

      <author>Miguel López</author>
      <description><![CDATA[
      <p><img alt="matricula bitcoin" src="http://img.genbeta.com/2013/03/bitcoin2.jpg" class="centro_sinmarco" /></p>

	<p><!--En Weblogs SL tenemos en marcha un especial sobre el Bitcoin, la moneda P2P que <a href="http://www.genbeta.com/guia-de-inicio/el-bitcoin-que-es-como-funciona-y-por-que-su-futuro-nos-puede-beneficiar-a-todos">ya describimos</a> hace un tiempo en Genbeta. Desde Xataka hemos visto <a href="http://www.xataka.com/otros/bitcoin-la-economia-detras-de-la-moneda-p2p">su implicación</a> en el mundo económico y nos hemos puesto algo más técnicos <a href="http://www.xataka.com/otros/bitcoin-la-tecnologia-detras-de-la-moneda-p2p">describiendo toda la tecnología</a> que hay detrás de esta moneda para ver si es tan segura como dicen. Pero a nivel de usuario hay que saber lo más básico: <strong>cómo usar los Bitcoins</strong>.--></p>

	<p>En Weblogs SL tenemos en marcha un especial sobre el Bitcoin, la moneda P2P que está captando mucha atención últimamente. Nuestros compañeros de Xataka miran a todo detalle <a href="http://www.xataka.com/otros/bitcoin-la-tecnologia-detras-de-la-moneda-p2p">la tecnología</a> que hay detrás y también <a href="http://www.xataka.com/otros/bitcoin-la-economia-detras-de-la-moneda-p2p">sus efectos en la economía</a>, pero no está de más verlo desde el punto de vista del usuario básico para aprender lo imprescindible sobre <strong>cómo usar los Bitcoins</strong>.</p>

	<p>Recordad que estamos hablando de una que no es tangible de ningún modo y que es completamente anónima. ¿Cómo se usa pues esta moneda? ¿Cómo podemos empezar? <strong>Hay muchas cosas a tener en cuenta</strong>, y la red no es que ayude precisamente al usuario novel. Vamos a ver qué procedimientos hay que hacer para probar esta moneda que capta cada vez más interés y más polémica.<!--more--></p>

	<p><img alt="bitcoin valor" src="http://img.genbeta.com/2013/03/bitcoin_valor.jpg" class="centro_sinmarco" /></p>

	<p>Antes que nada, hay que tener en cuenta algo importante: la palabra Bitcoin puede sonar a moneda barata, pero su valor mientras escribo estas líneas es de casi 54 euros. Esto puede cambiar de la noche a la mañana, pero advierto de antemano que las cantidades en Bitcoins (o <span class="caps">BTC</span>) de las que vamos a hablar <strong>rondan las centésimas, milésimas o incluso millonésimas partes de un Bitcoin</strong>, pero traducido en euros y dólares son cantidades muy comunes que usamos en el día a día. Para que os quedéis con un ejemplo, suscribirse un año a una cuenta Pro I de Mega <a href="https://bitvoucher.co/">cuesta 1,7 Bitcoins</a>.</p>

<h2>Lo primero es lo primero: necesitamos un monedero para guardar nuestros Bitcoins</h2>

	<p>De la misma forma que guardamos nuestras monedas físicamente en una cartera o monedero, necesitaremos un monedero virtual para poder guardar nuestros Bitcoins. Ese monedero virtual no es más que <strong>un código alfanumérico</strong>, que se usa como &#8220;dirección&#8221; donde poder almacenar nuestras monedas. Esos códigos tienen la siguiente pinta:</p>

	<p><code>9EWeUCmioDhhvUut2KErpLkcUNEKWmzYQZ</code></p>

	<p>Hay infinidad de servicios y programas para crear tu propio monedero, y <strong>puedes tener tantos monederos como quieras</strong>. De hecho, como Bitcoin es completamente anónimo, hay usuarios que utilizan varios monederos porque así, al dar el código de uno de esos monederos a una persona concreta, sabes exactamente quién te ha pagado.</p>

	<p><strong>¿Cómo creo un monedero?</strong> Puedes crearlo utilizando una aplicación nativa para tu sistema o una aplicación web. Y basándome en las pruebas que he hecho, aconsejo fuertemente crear un monedero utilizando uno de los servicios web que hay disponibles. Las aplicaciones nativas (incluyendo la oficial) no son muy agradables a la vista y no facilitan para nada al usuario novel todos los procedimientos necesarios (incluyendo un proceso de sincronización que puede tardar más de un día) para activar el monedero cuando en realidad es bastante sencillo.</p>

	<p>Para crear un monedero utilizaremos <a href="https://instawallet.org">Instawallet</a>, una web la mar de simple. Nos vamos a su web oficial et voilà, ya tenemos nuestro monedero creado. Ya podemos empezar a recibir y a enviar Bitcoins. Si recargáis la página crea otro monedero.</p>

	<p>Esto es lo que os aparecerá en Instawallet:</p>

	<p><img alt="instawallet" src="http://img.genbeta.com/2013/03/instawallet.jpg" class="centro_sinmarco" /></p>

	<p>En este caso tenemos el monedero 1K9ETC77rcQ3fFGU5uWZBYeH9NATe5TCvU que podremos utilizar para enviar y recibir Bitcoins, y una dirección de internet fijada para poder acceder a ese monedero en concreto siempre que queramos. Mientras que el código del monedero se puede facilitar para recibir dinero, esa dirección <strong>es completamente confidencial y sólo para nuestros ojos</strong> (fijaos que en la dirección no consta el número del monedero sino un código cifrado, puede confundir). Es lógico: si diéramos esa dirección a alguien es como si le estuviéramos abriendo nuestro monedero de par en par.</p>

	<p>Tenemos la opción de enviar monedas justo debajo de la dirección confidencial de nuestro monedero:</p>

	<p><img alt="instawallet enviar bitcoins" src="http://img.genbeta.com/2013/03/instawallet_pagar.jpg" class="centro_sinmarco" /></p>

	<p>Fijaos cómo la operación de mandar Bitcoins a alguien <strong>se reduce a introducir el código del monedero del beneficiario y la cantidad</strong>. Nada más, el sistema anónimo de Bitcoin se encarga del resto. Para recibir monedas, como he dicho antes, tenemos que facilitar el código (insisto: no la dirección de nuestro monedero sino su código alfanumérico) de nuestro monedero y veremos cómo el saldo de Bitcoins aumenta.</p>

<h2>¿Y cómo consigo Bitcoins?</h2>

	<p><img alt="bitcoins monedas" src="http://img.genbeta.com/2013/02/bitcoins.jpg" class="centro_sinmarco" /></p>

	<p>Ah, la pregunta del millón: ¿Cómo puedo hacerme con mis primeros Bitcoins? Tenemos varias formas de conseguirlo. La primera es la más fácil: <strong>que alguien nos pague alguna deuda en Bitcoins</strong> en vez de con la moneda de nuestro país. Le damos el código de nuestro monedero y listo.</p>

	<p>¿Y si nadie de nuestro alrededor tiene Bitcoins? Entonces siempre podemos <strong>cambiar moneda tradicional por Bitcoins</strong>, como cuando cambiamos euros por dólares. Aquí empieza, literalmente, una auténtica pesadilla en forma de docenas y docenas de servicios y portales web que no explican absolutamente nada al usuario novel y están orientadas a los más profesionales del mundo de los cambios de las divisas.</p>

	<p>Tras una buena ración de frustración navegando por toda esa colección de servicios, el que más simpático me ha parecido para los usuarios de pie es Bitcoin-24. Se trata de un portal en el que podemos vigilar el cambio actual del Bitcoin y hacer dos cosas:</p>

	<p>- <strong>Decirle al servicio que queremos comprar Bitcoins pero sólo cuando éstos tengan cierto valor</strong>. Por ejemplo, decirle que queremos coger 40 euros y cambiarlos por Bitcoins pero que lo haga sólo cuando el valor del Bitcoin sea de 10 euros.</p>

	<p>- <strong>Comprar Bitcoins inmediatamente</strong>, con lo que pagamos el Bitcoin por el valor que tiene actualmente. Abonamos una cantidad fija de euros y recibimos la cantidad equivalente en Bitcoins. Aquí tenéis una captura del proceso:</p>

	<p><img alt="bitcoin-24 compra" src="http://img.genbeta.com/2013/03/bitcoin-24_compra.jpg" class="centro_sinmarco" /></p>

	<p>También podemos hacer esas dos funciones al revés para <strong>vender Bitcoins y cambiarlos por euros</strong>, jugando así con el valor del Bitcoin para obtener beneficios como quien juega en la bolsa con las acciones de compañías. En el caso concreto de Bitcoin-24 podremos ingresar euros mediante una transferencia bancaria (atentos al resto de opciones que sólo aceptan dólares y a otras webs que no aceptan euros en absoluto), que tarda varios días en completarse por ser internacional.</p>

	<p><img alt="mina" src="http://img.genbeta.com/2013/02/mina.jpg" class="centro_sinmarco" /></p>

	<p>Por último tenemos una última opción para ganar Bitcoins: el <em>mining</em> o el proceso de generar los bloques de datos que necesita el sistema de Bitcoins para que los pagos sean seguros y anónimos. Para ello necesitaremos una aplicación que pueda hacer <em>mining</em>, y una vez más las opciones son infinitas y muy frustrantes si te pones a investigar sin mucha idea.</p>

	<p><strong>Hay dos formas de hacer mining: tú solo o en un equipo de personas</strong> que unen esfuerzos para generar Bitcoins más rápidamente. Esos grupos se llaman <em>pools</em>, y para participar en ello sólo basta con configurar adecuadamente una aplicación de &#8220;minería&#8221; con los parámetros de ese pool que no son más que una dirección remota y una contraseña.</p>

	<p>Un aviso: <strong>el mining no es un proceso sencillo de configurar</strong>, y ya he recibido recomendaciones de más de uno avisándome de que lo mejor ahora mismo para los novatos es cambiar moneda clásica por Bitcoins para evitarse dolores de cabeza. Y tras varios días viéndolo, no puedo más que recomendar que sigáis ese consejo. Aún así, si os atrevéis con el terminal y los entuertos con instalaciones de Java, lo más fácil y multiplataforma que he podido ver en cuanto a esto es <a href="https://github.com/Diablo-D3/DiabloMiner">DiabloMiner</a>, una aplicación ejecutable desde terminal y compatible con Windows, OS X y Linux.</p>

	<p>El proceso de mining, con DiabloMiner, implica un trabajo por parte del ordenador que irá procesando datos y generando pequeñas (y cuando digo pequeñas es realmente pequeñas) fracciones de Bitcoin que se irán añadiendo a tu monedero. A grandes rasgos y sin tener en cuenta detalles y conceptos, <strong>aportas poder de procesamiento de datos a cambio de recibir dinero</strong>.</p>

	<p><img alt="bitcoin" src="http://img.genbeta.com/2013/03/bitcoin.jpg" class="centro_sinmarco" /></p>

	<p>Las conclusiones que saco de todo esto son que, si quieren que Bitcoin tenga éxito, el proceso para obtener esta moneda <strong>tiene que ser mucho más sencillo</strong>. Consecuencias políticas y económicas aparte. No son muchos los usuarios que tienen a priori todo el conocimiento técnico necesario para aprender a enviar, recibir y generar estas monedas, y es la prioridad máxima para que una gran masa de internautas adopte la moneda.</p>

	<p>De todas formas, como experimento y como modo de ver <strong>cómo puede cambiar una moneda en un futuro donde internet cobra cada vez más protagonismo</strong> es muy interesante. Mi recomendación personal, si os animáis a probarlo, es que cambiéis euros por Bitcoins y probéis a adquirir algo.</p>

	<p>Imagen | <a href="http://www.flickr.com/photos/fboyd/3430730846/">Fboyd</a><br />
En Xataka | <a href="http://www.xataka.com/tag/bitcoin">Todo sobre el Bitcoin</a><br />
En Genbeta | <a href="http://www.genbeta.com/guia-de-inicio/el-bitcoin-que-es-como-funciona-y-por-que-su-futuro-nos-puede-beneficiar-a-todos">El Bitcoin: qué es, cómo funciona y por qué su futuro nos puede beneficiar a todos</a></p>      ]]></description>
      </item>
                    <item>
      <title><![CDATA[Bitcoin: qué es, cómo funciona y por qué su futuro nos puede beneficiar a todos]]></title>
      <link>http://www.genbeta.com/guia-de-inicio/el-bitcoin-que-es-como-funciona-y-por-que-su-futuro-nos-puede-beneficiar-a-todos</link>
      <guid>http://www.genbeta.com/guia-de-inicio/el-bitcoin-que-es-como-funciona-y-por-que-su-futuro-nos-puede-beneficiar-a-todos</guid>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2013 12:01:06 +0000</pubDate>

      <author>Miguel López</author>
      <description><![CDATA[
      <p><img alt="bitcoin" src="http://img.genbeta.com/2013/02/bitcoin.jpg" class="centro_sinmarco" /></p>

	<p>Últimamente hay algo que está ganando relevancia en la red: el llamado <strong>Bitcoin</strong>. Servicios como Reddit o el todavía joven Mega los han adoptado como opción de pago además de seguir poder pagando como siempre hemos hecho hasta ahora, y aunque sea una iniciativa nacida hace un tiempo está recibiendo más atención estos días. Pero ¿qué es exactamente Bitcoin y para qué sirve? ¿Qué diferencias tiene con el pago convencional?</p>

	<p><!--more--></p>

<h2>Dos adjetivos para definir el Bitcoin: libre y descentralizado</h2>

	<p><iframe width="650" height="366" src="http://www.youtube.com/embed/Um63OQz3bjo" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>

	<p><strong>Bitcoin es una moneda, pero completamente digital</strong>. Es decir, se considera una divisa como el dólar y el euro, pero se centra en ser usada enteramente por internet. Nada de transacciones físicas. Su código es completamente abierto y al basarse en un protocolo P2P es una divisa completamente descentralizada. No depende ni de un gobierno ni de un banco central.</p>

	<p>¿Qué significa eso? Que Bitcoin no depende de una entidad única y disfruta del anonimato completo a diferencia de los pagos que se están impulsando actualmente con tarjeta de crédito, chips <span class="caps">NFC</span> o a través de cuentas de usuario de servicios por parte de compañías que tienen nuestros datos personales. Básicamente Bitcoin es tan anónimo como el dinero en metálico: nadie sabe por qué manos ha pasado y por qué manos pasará. Y como Bitcoin no se imprime, evitamos el fenómeno de la inflación.</p>

	<p>La abreviatura oficial del Bitcoin es <strong><span class="caps">BTC</span></strong>, y su símbolo es una B atravesada con una o dos líneas verticales (฿) parecidas a la línea del dólar, aunque sin parte media. 1 <span class="caps">BTM</span> se puede dividir en <strong>1000 <span class="caps">BTM</span>s o mBTCs</strong>, que vienen a ser milésimas partes de un <span class="caps">BTC</span>; o en <strong>cien millones de Satoshis</strong> en honor al creador japonés de la moneda Satoshi Nakamoto.</p>

	<p>Como cualquier otra divisa, el valor del Bitcoin va variando. Mientras escribo estas líneas un Bitcoin equivale a <strong>21,92 euros</strong>, así que un <span class="caps">BTM</span> equivale a casi 0,22 céntimos de euro.</p>

<h2>Un monedero virtual y protegido</h2>

<div class="caption-img"> <img alt="bitcoin monedero" src="http://img.genbeta.com/2013/02/monedero_bitcoin.jpg" class="centro_sinmarco" /> <span>Mi monedero de Bitcoins sincronizándose. Sí, es una aplicación hecha en Java, pero por el momento es lo único que hay si no queremos usar aplicaciones web. Esperemos que en el futuro esto mejore.</span> </div>

	<p>Para poder tener Bitcoins, antes <strong>tenemos que crearnos un monedero virtual</strong>. Eso puede conseguirse con aplicaciones nativas de cada sistema como <a href="http://www.weusecoins.com/getting-started.php">la oficial</a> (disponible para OS X, Windows y Linux) o con servicios web como <a href="https://coinbase.com">Coinbase</a>. En un monedero virtual podemos guardar nuestro saldo de Bitcoins y enviar dinero con esa divisa hacia los monederos de otros usuarios y empresas.</p>

	<p>Para poder hacerlo, cada monedero tiene una dirección que consiste en un código de cifras y letras, más o menos con este aspecto: </p>

	<p><code>1P3lov2ghVvGR8dez6B9nBcSFC1MwvQSqE</code></p>

	<p>Podemos simplemente usar el código que nos de el monedero o generar tantos códigos como queramos, para poder dar códigos diferentes a varias personas y así saber quién nos ha entregado bitcoins (recordad que las transferencias son completamente anónimas).</p>

<h2>¿Cómo consigo Bitcoins? El concepto de &#8220;mining&#8221;</h2>

	<p><img alt="mina" src="http://img.genbeta.com/2013/02/mina.jpg" class="centro_sinmarco" /></p>

	<p>Para introducir Bitcoins en nuestro monedero virtual podemos comprar divisa cambiándola desde euros o dólares, y también podemos hacer el paso inverso de cambiar Bitcoins por nuestra moneda usual para que nos lo ingresen a nuestra cuenta bancaria. Pero hay otra forma de conseguir Bitcoins: mediante el llamado <strong>Mining</strong>.</p>

	<p>Para que las transferencias con Bitcoins funcionen y se pueda eviar el fenómeno del doble gasto (o que se use una misma transacción digital para comprar más de una vez) se necesitan bloques de datos que registran y aseguran todas y cada una de las transacciones que se realicen. Generar esos bloques de datos implica tener un ordenador trabajando a máximo rendimiento, así que el trato es el siguiente: <strong>utiliza tu ordenador para generar esos bloques de datos y consigue Bitcoins a cambio</strong>.</p>

	<p>Es, para los que lo recuerden, algo muy parecido a lo que nos ofrecía la aplicación del Seti: utiliza la potencia de tu ordenador para descifrar datos recogidos del espacio exterior, pero en este caso en vez de colaborar en la búsqueda de vida inteligente en otros planetas el beneficio es un poco de divisa digital.</p>

	<p>De esta forma es el propio usuario el que ayuda a sacar la moneda adelante y no un banco central o un gobierno. <strong>El Bitcoin no se puede manipular en beneficio de unos pocos</strong>, y las tasas que los servicios de transacciones exigen son mucho menores que las que nos piden los bancos actualmente. Para evitar la inflación, la cantidad de Bitcoins que se generarán tiene un tope de 21 millones, cantidad que se liberará de forma regular y controlada hasta el año 2140.</p>

	<p><img alt="bitcoins monedas" src="http://img.genbeta.com/2013/02/bitcoins.jpg" class="centro_sinmarco" /></p>

	<p>El futuro de este tipo de divisa <strong>depende de la adopción de los usuarios y, sobretodo, de las compañías</strong>. Pero ya hay algunas como Reddit y Mega que se animan a ofrecer este tipo de transacciones, y no me extrañaría ver como poco a poco más servicios optan por estos pagos alternativos. Las tasas son mucho menores y por lo tanto hay beneficio para el vendedor y para el comprador, y si las compras son internacionales nos ahorramos líos con un Bitcoin universal.</p>

	<p>Es pronto para apostar por el Bitcoin como el futuro de las divisas, pero es una propuesta interesante que tiene todos los ingredientes para calar entre los internautas. Y en los tiempos que corren donde una crisis económica está haciendo temblar los cimientos del sistema financiero, ideas como estas son más que bienvenidas.</p>

	<p>Imágenes | <a href="http://www.flickr.com/photos/tradertim/5909642457/">Trader Tim</a>, <a href="http://www.flickr.com/photos/zcopley/5914558006/">Zcopley</a> y <a href="http://www.flickr.com/photos/fboyd/3430730846/">Florian</a></p>      ]]></description>
      </item>
                    <item>
      <title><![CDATA[Sácale todo el partido a Gmail usando los operadores para buscar entre tus mensajes ]]></title>
      <link>http://www.genbeta.com/guia-de-inicio/sacale-todo-el-partido-a-gmail-usando-los-operadores-para-buscar-entre-tus-mensajes</link>
      <guid>http://www.genbeta.com/guia-de-inicio/sacale-todo-el-partido-a-gmail-usando-los-operadores-para-buscar-entre-tus-mensajes</guid>
      <pubDate>Thu, 20 Dec 2012 07:01:40 +0000</pubDate>

      <author>Iván Lasso</author>
      <description><![CDATA[
      <p><img alt="Sácale todo el partido a Gmail usando los operadores para buscar" src="http://img.genbeta.com/2012/12/gmail-especial-operadores.jpg" class="centro_sinmarco" /><br />
Siendo Gmail un servicio de Google, resulta lógico que posea una potente capacidad de búsqueda: es lo que tiene ser &#8220;hijo&#8221; del aún hoy mejor buscador del mundo. Sin embargo, para poder sacarle todo el partido, resulta muy útil conocer sus operadores de búsqueda avanzada. Al fin y al cabo, desde sus inicios Gmail nos ha propuesto que no tiremos nada, sino que almacemos y busquemos. A continuación, vamos a <strong>conocer un poco más acerca de estos operadores</strong>, de como usarlos y una pequeña selección de los que nos puedan resultar más útiles.<!--more--> </p>

	<h2>¿Qué son y cómo se usan los operadores de Gmail?</h2>

	<p>En su página de ayuda, Gmail define los operadores así:</p>

<blockquote>palabras o símbolos que, cuando se utilizan en las consultas, llevan a cabo acciones especiales en el sistema de búsqueda</blockquote>

	<p>La <strong>manera de usarlos</strong> es muy sencilla. Simplemente, se trata de escribir el operador (que siempre va seguido de dos puntos &#8220;:&#8221;) y a continuación, sin ningún espacio intermedio, escribir el término que deseamos utilizar, que puede ser una palabra, una extensión de archivo o una dirección de correo. En la mayoría de los casos, el autocompletado funciona muy bien, permitiéndonos que, por ejemplo, empecemos a escribir las primeras letras de un operador y este nos aparezca sugerido en la lista que se despliega.</p>

	<p>Por ejemplo, digamos que queremos ver todos los correos que hemos recibido de admin@esesitio.com. Para ver los correos por remitente, se utiliza el operador &#8220;from:&#8221;. Pues tan solo tendremos que escribir from:admin@esesitio.com. </p>

	<p>Es posible <strong>usar varios operadores al mismo tiempo</strong>. Por ejemplo, si queremos ver todos los mensajes enviados por admin que contienen adjuntos escribiremos from:admin@esesitio.com has:attachment.</p>

	<p>Otro aspecto que debemos tener en cuenta es que los resultados que nos ofrecen las búsquedas <strong>no abarcan ni la carpeta de spam ni la Papelera</strong>. Si queremos buscar también en estos sitios, deberemos especificarlo por medio de unos operadores concretos.</p>

	<h2>Guarda las búsquedas que más hagas</h2>

	<p><img alt="Usa la función de Labs "Enlaces rápidos" para guardar búsquedas" src="http://img.genbeta.com/2012/12/gmail-enlaces-rapidos.jpg" class="centro" /></p>

	<p>Sea por una razón o por otra, es posible que hagamos de manera habitual una o más búsquedas. Para tener que evitarnos incluso tener que escribirlos, podemos echar mano de una de las funciones experimentales de Labs: <strong>Enlaces rápidos</strong>.</p>

	<p>Lo que debemos hacer primero es habilitar esta función, de manera que vamos a Configuración &gt; Labs y allí buscamos &#8220;Enlaces rápidos&#8221; en la lista o por medio de la casilla de búsqueda. Habilitamos la función, guardamos los cambios (abajo del todo) y nos aparecerá la nueva sección <strong>en la barra lateral</strong>.</p>

	<p>Para guardar una búsqueda, tan sólo tenemos que hacerla normalmente y, cuando nos aparezcan los resultados, pulsar en &#8220;Añadir enlace rápido&#8221; dentro de la sección de &#8220;Enlaces&#8221;. Se nos pedirá que le pongamos un nombre y la búsqueda se guardará. De ahora en adelante, para realizarla de nuevo tan sólo <strong>tendremos que pulsar el enlace</strong>.</p>

	<p>Señalar que estos enlaces rápidos nos sirven para ir a cualquier <span class="caps">URL</span> dentro de Gmail, de manera que podemos guardar un enlace a secciones que queramos tener más a mano, como por ejemplo los mismos Labs o cualquier otra sección dentro de la configuración.</p>

	<h2>Búsqueda por destinatario o remitente</h2>

	<p><img alt="Búsqueda por destinatario o remitente" src="http://img.genbeta.com/2012/12/operadores-remitentes-destinatarios.jpg" class="centro_sinmarco" /></p>

	<p>Revisemos a continuación los operadores que nos pueden resultar más útiles y que mejor que comenzar con aquellos que nos permiten mostrar los mensajes enviados por un remintente o a un destinatario concreto. Estos son <strong>from:</strong> y <strong>to:</strong></p>

<ul>
<li><em>from:pepe@esesitio.com</em> nos mostrará los mensajes que nos han llegado desde pepe@esesitio.com.</li>
<li><em>to:pepe@esesitio.com</em> nos mostrará los mensajes que hemos enviado a pepe@esesitio.com.</li>
</ul>

	<p>Si lo queremos es ver los mensajes de varios remitentes o destinatarios al mismo tiempo, uniremos los operadores por medio de un tercero: <strong>OR</strong>. </p>

<ul>
<li><em>from:pepe@esesitio.com OR from:jose@esesitio.com</em> nos mostrará los correos que nos han llegado desde pepe@esesitio.com y también los que han llegado desde jose@esesitio.com.</li>
<li><em>from:pepe@esesitio.com OR to:pepe@esesitio.com</em> nos mostrará tanto los correos que nos han enviado desde pepe@esesitio.com como los que hemos enviado nosotros a esa dirección.</li>
</ul>

	<p>Obviamente, podemos usar OR con otras combinaciones de operadores.</p>

	<p>También podemos buscar en base a aquellos que estén como destinatarios en copia o en copia oculta. Para ello, usaremos <strong>cc:</strong> o <strong>bcc:</strong>. Como es lógico, los mensajes con copia oculta que se nos muestren tan sólo serán aquellos que hayamos enviado nosotros.</p>

<ul>
<li><em>cc:pepe@esesitio.com</em> nos mostrará los mensajes en los que se ha añadido en copia a pepe@esesitio.com</li>
<li><em>bcc:pepe@esesitio.com</em> nos mostrará los mensajes en los que pusimos a pepe@esesitio.com en copia oculta.</li>
</ul>

	<h2>Búsqueda por fecha</h2>

	<p><img alt="Búsqueda por fecha" src="http://img.genbeta.com/2012/12/operadores-busqueda-fecha.jpg" class="centro_sinmarco" /></p>

	<p>La búsqueda por fecha es algo bastante útil si recordamos en que momento (más o menos) nos enviaron el mensaje que buscamos. Existen varios operadores para hacerlo.</p>

	<p><strong>before:</strong> y <strong>older:</strong> seguidos por la fecha en formato anglosajón (año/mes/día) nos mostrarán todos los mensajes que nos enviaron antes de dicha fecha.</p>

<ul>
<li><em>before:2010/10/20</em> nos mostrará mensajes enviados o recibidos antes del 20 de octubre de 2010.</li>
</ul>

	<p><strong>after:</strong> y <strong>newer:</strong> también seguidos por la fecha, nos mostrarán los mensajes enviados después de la fecha indicada.</p>

<ul>
<li><em>after:2010/10/20</em> nos mostrará mensajes enviados o recibidos después del 20 de octubre de 2010</li>
</ul>

	<p>No puedo dejar de hacer hincapié en que lo de la fecha en formato anglosajón es importante, porque si no la ponemos así, no nos funcionará el operador. Por ejemplo, si la fecha de referencia es 21/12/2008 escribiremos 2008/12/21.</p>

	<p>Una incorporación reciente al repertorio de operadores son los de búsqueda por fecha relativa. Estos son <strong>newer_than</strong> para aquellos que son recibidos a partir de un cierto número de días, meses o años, y <strong>older_than</strong> para aquellos que son más antiguos. En lugar de usar fechas concretas, usamos días (<strong>d</strong>), meses (<strong>m</strong>) o años (<strong>y</strong>). En el ejemplo lo vemos con más claridad:</p>

<ul>
<li><em>newer_than:2d</em> nos mostrará solamente los mensajes que hemos recibido en los últimos dos días.</li>
<li><em>older_than:5m</em> nos mostrará solamente los mensajes que tienen cinco meses o más de antiguedad.</li>
</ul>

	<h2>Búsqueda por adjuntos</h2>

	<p><img alt="Búsqueda por adjuntos" src="http://img.genbeta.com/2012/12/operadores-busqueda-adjuntos.jpg" class="centro_sinmarco" /></p>

	<p>Ay, los adjuntos. Cuantas veces habremos asegurado con toda tranquilidad que un archivo &#8220;está en mi correo&#8221; y luego no hemos conseguido encontrarlo. Pues bien, los operadores de Gmail nos pueden ser muy útiles a la hora de localizar ese archivo esquivo.</p>

	<p>El operador más básico para ver mensajes que contienen adjuntos es <strong>has:attachment</strong>. Si lo usamos en solitario, nos mostrará todos los mensajes con archivos adjuntos, algo que puede ser útil a la hora de hacer limpieza de nuestra cuenta. Si no, seguramente nos será más práctico usarlo en conjunto con from:</p>

<ul>
<li><em>from:pepe@esesitio.com</em> has:attachment nos mostrará todos los mensajes enviados desde pepe@esesitio.com que contengan un archivo adjunto, sin importar de que tipo sea.</li>
</ul>

	<p>De más utilidad puede resultar el operador <strong>filename:</strong>, pues nos muestra los adjuntos que coincidan con un nombre o un formato de archivo.</p>

<ul>
<li><em>filename:cultura</em> nos mostrará todos los mensajes que contengan un adjunto en cuyo nombre esté la palabra &#8220;cultura&#8221;.</li>
<li><em>filename:doc</em> nos mostrará todos los mensajes que contengan un archivo .DOC como adjunto.</li>
</ul>

	<h2>Búsqueda por tamaño</h2>

	<p><strong>Size:</strong> es un operador que nos permite restringir la búsqueda a correos que sean iguales o superiores al tamaño que indiquemos. Antes, había que indicar el tamaño en bytes, algo que resulta poco práctico. Ahora, también es posible usar una unidad mayor: los megabytes. Para ello, utilizamos la letra <strong>m</strong>.</p>

<ul>
<li><em>size:5m</em> nos mostrará todos los mensajes que sean iguales o superiores en tamaño a cinco megabytes.</li>
</ul>

	<p>Este operador nos puede resultar de bastante utilidad para localizar archivos de gran tamaño que nos están ocupando espacio cuando ya no los necesitamos.</p>

	<h2>Búsqueda por estado y lugar</h2>

	<p><img alt="Búsqueda por estado y lugar" src="http://img.genbeta.com/2012/12/operadores-busqueda-estado-lugar.jpg" class="centro_sinmarco" /></p>

	<p>Para terminar, hablaremos de dos operadores que nos permiten definir los lugares de Gmail donde queremos realizar la búsqueda o el estado de los mensajes que buscamos. Son <strong>in:</strong> e <strong>is:</strong>. Ambos se pueden usar en varias combinaciones pero vamos a detallar solamente algunas de las más útiles porque seguramente las usaremos con más frecuencia.</p>

<ul>
<li><em>in:inbox</em> busca mensajes solamente dentro de Recibidos.</li>
<li><em>in:trash</em> busca mensajes solamente dentro de la papelera.</li>
<li><em>in:spam</em> busca mensajes solamente entre lo que el sistema (o nosotros) ha calificado como spam.</li>
<li><em>in:anywhere</em> busca mensajes en todas partes. Es el operador indicado si lo que queremos es abarcar también el spam y la papelera.</li>
</ul>
<p></p>
<ul>
<li><em>is:unread</em> busca entre los mensajes que no han sido leídos. Útil por sí solo cuando hay mensajes que se archivan sin pasar por Recibidos.</li>
<li><em>is:read</em> busca sólo entre los mensajes que ya hemos leídos o marcado como tales.</li>
<li><em>is:starred</em> busca sólo entre los mensajes que hemos marcado como destacados con una estrella.</li>
</ul>

	<h2>Muchos más operadores</h2>

	<p>Existen unos cuantos operadores más que seguramente os sean de utilidad en base a las necesidades que tengáis. Para <strong>revisarlos todos</strong>, podéis dirigiros a la página de <a href="%2C">ayuda de Gmail en español</a> aunque lo cierto es que podéis encontrar una lista más exhaustiva y actualizada en la <a href=".">ayuda en inglés</a></p>

	<p>Aunque muchos operadores resultan bastante útiles por si solos, obtendremos mejores resultados y, sobre todo, más concretos si los usamos <strong>combinandolos unos con otros</strong>. Todo es cuestión de recordar los operadores a los que recurrimos con más frecuencia o tener una lista como esta siempre a mano por lo menos hasta que los memoricemos.</p>

	<p>Para los que soléis usar los operadores con frecuencia, ¿echáis de menos alguno en ese lista? Ya sabéis, abajo tenéis los comentarios para que los dejéis.</p>      ]]></description>
      </item>
                    <item>
      <title><![CDATA[Ifttt: diez recetas para sacarle jugo al Automator de Internet]]></title>
      <link>http://www.genbeta.com/guia-de-inicio/ifttt-diez-recetas-para-sacarle-jugo-al-automator-de-internet</link>
      <guid>http://www.genbeta.com/guia-de-inicio/ifttt-diez-recetas-para-sacarle-jugo-al-automator-de-internet</guid>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2011 16:41:30 +0000</pubDate>

      <author>P. Roberto J.</author>
      <description><![CDATA[
      <p><img id="image65337" src="http://img.genbeta.com/2011/11/ifttt-channels-w650.jpg" class="centro" alt="Iftttt" /></p>

	<p><strong>Ifttt</strong> es una fantástica herramienta web que<strong> permite automatizar muchas de las acciones </strong>que realizamos en nuestro día a día <strong>en internet</strong>. De manera sencilla conecta diferentes servicios (redes sociales con lectores de feeds, con almacenamiento en la nube, con servicios de fotografía) y lo hace sin que nosotros tengamos de mucho más que de preocuparnos por saber qué queremos y, después, plasmarlo en &#8220;recetas&#8221;, o grupos de acciones que cualquier usuario puede crear y usar.</p>

	<p>Se trata de crear acciones causales entre las principales herramientas online, del mismo modo que se consigue con programas como Automator. Como la mejor manera de explicar el servicio de <a href="http://ifttt.com/">Ifttt</a> es ver qué se puede conseguir con él que sea de utilidad, hoy <strong>recopilamos diez de nuestras recetas favoritas</strong>. <!--more--></p>

	<p><img id="image65333" src="http://img.genbeta.com/2011/11/iftttt-w650.jpg" class="centro" alt="Ifttt" /></p>

	<ul>
		<li><strong>Guarda en Dropbox cualquier foto de Facebook en la que aparezcas etiquetado</strong>: ocurrirá cada vez que alguien o tú mismo te etiquete en la red social. De esta manera podrás guardar automáticamente todas las imágenes para tenerlas disponibles desde cualquiera de tus dispositivos. Muy útil si quieres conservar todas esas fotos en las que apareces fuera de Facebook para guardarlas después en tu disco duro, por ejemplo.</li>
	</ul>

	<ul>
		<li><strong>Manten siempre la misma foto de perfil</strong> en tus diferentes redes sociales: Puedes hacer, por ejemplo, que <a href="http://ifttt.com/recipes/8981">cuando cambie la foto de Facebook</a>, se actualice también la de Twitter con tu nueva elección. </li>
	</ul>

	<ul>
		<li><strong>Descarga todos los documentos adjuntos de tu cuenta de Gmail a Dropbox</strong>: una buena manera de <a href="http://ifttt.com/recipes/8546">automatizar un proceso interesante</a> que manualmente sería muy pesado de llevar a cabo. También podemos usarlos con otras <a href="http://ifttt.com/recipes/39">cuentas que no sean de Gmail</a>. </li>
	</ul>

	<p><img id="image65335" src="http://img.genbeta.com/2011/11/ifttt-dropbox-w650.jpg" class="centro" alt="Iftttt Dropbox" /></p>

	<ul>
		<li>Haz que <strong>todas las fotos que publiques en Instagram</strong> vayan de manera instantánea a <a href="http://ifttt.com/recipes/123">un álbum en Facebook</a> o a <a href="http://ifttt.com/recipes/1552">Dropbox</a>.</li>
	</ul>

	<ul>
		<li>Manda todos <strong>tus artículos con estrella de Google Reader</strong> a cualquiera de los servicios de lectura posterior <a href="http://ifttt.com/recipes/276">como Read It Later</a> o <a href="http://ifttt.com/recipes/178">Instapaper</a> o a almacenes de información<a href="http://ifttt.com/recipes/2405"> como Evernote</a> o Springpad con sólo marcarlos como tal. </li>
	</ul>

	<ul>
		<li> <strong>Conecta cualquier publicación de Google+</strong> con el resto de redes sociales <a href="http://ifttt.com/recipes/643">como Twitter</a> nada más publicar.</li>
	</ul>

	<ul>
		<li><strong>Ordena a tu ordenador que descargue un torrent</strong> enviando un correo desde cualquier otra ubicación <a href="http://ifttt.com/recipes/100">utilizando para ello Dropbox</a>.</li>
	</ul>

	<ul>
		<li><strong>Saluda de manera automática</strong> a todos tus nuevos seguidores en Twitter <a href="http://ifttt.com/recipes/202">mediante un mensaje directo</a>.</li>
	</ul>

	<ul>
		<li><strong>Haz que te llegue un <span class="caps">SMS</span> cada mañana</strong> a la hora de despertar si en la localidad en la que vives <a href="http://ifttt.com/recipes/575">está lloviendo o va a llover</a>, si nieva o si va a hacer demasiado frío.</li>
	</ul>

	<ul>
		<li>Haz que <a href="http://ifttt.com/recipes/43">te llegue un <span class="caps">SMS</span> al teléfono</a> si <strong>un remitente importante acaba de enviarte un e-mail</strong>. </li>
	</ul>

	<p>En Genbeta | <a href="http://www.genbeta.com/web/a-fondo-ifttt-alarmas-activadas-mediante-eventos-de-las-redes-sociales">A fondo: Ifttt, tareas activadas mediante eventos de las redes sociales</a><br />
En Anexo M | <a href="http://www.anexom.es/servicios-en-la-red/herramientas/programa-internet-a-tu-gusto-con-ifttt/">Programa Internet a tu gusto con ifttt</a></p>      ]]></description>
      </item>
                    <item>
      <title><![CDATA[Explicando el protocolo HTTPS]]></title>
      <link>http://www.genbeta.com/guia-de-inicio/explicando-el-protocolo-https</link>
      <guid>http://www.genbeta.com/guia-de-inicio/explicando-el-protocolo-https</guid>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2011 07:48:36 +0000</pubDate>

      <author>Miguel Julián</author>
      <description><![CDATA[
      <p><center><iframe width="640" height="390" src="http://www.youtube.com/embed/_p-LNLv49Ug" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></center></p>

	<p>Si asistes a una charla sobre seguridad en internet seguro que, más bien pronto que tarde, aparecerá una frase parecida a: <em>asegúrate que, cuando entras a tu banco, al principio de la<strong> barra de dirección puedes ver las siglas https</strong></em>. Y es cierto, tenemos que echar un ojo, pero ¿por qué?</p>

	<p>Muchas veces la explicación se reduce a decir que se establece una conexión segura, y no es falso, pero la verdad es que podremos entender con un poquito más de profundidad en qué consiste <span class="caps">HTTPS</span>, y <strong>no hace falta hacerlo con palabras complicadas</strong>, ni enrollarnos durante media hora.<br />
<!--more--><br />
<h2>¿Qué problemas soluciona HTTPS?</h2><br />
<img id="image63848" src="http://img.genbeta.com/2011/09/http-no-es-seguro.jpg" class="centro" alt="HTTP no es un procolo seguro. Hay mirones acechando" /></p>

	<p>Muchas veces, para comprender porqué narices alguien se ha molestado en inventar algo complicado es mejor pensar <em>para qué</em> lo ha ideado. ¿Cuáles son los <strong>problemas que han motivado la aparición de este HTTPS</strong>? El principal problema es una falta de privacidad en nuestra navegación <em>normal</em>.</p>

	<p>Normalmente, cuando navegamos por internet lo hacemos utilizando el <strong>protocolo HTTP</strong>, que simplemente establece unas directrices acerca de cómo se va a comunicar nuestro ordenador (cliente) con un servidor (por ejemplo, el ordenador donde está alojada la página de Genbeta). Establece cómo se transfieren los datos, y en este caso, los <strong>datos se transfieren sin ninguna modificación</strong>, según los estás viendo ahora mismo.</p>

	<p>Podemos imaginar que hay una tubería entre nuestro ordenador y el servidor por la que pasan los datos. Pero en esa tubería, alguien podría hacer <strong>un pequeño agujero por el que poder ver la información que viaja</strong> de un lado al otro, o incluso algo peor, modificar la información que tu envías. En ámbitos de seguridad esto se refiere como un ataque man-in-the-middle (Hombre en el medio, literalmente).</p>

	<p>Esto no es un problema si alguien <em>cotillea</em> mientras visitas Genbeta, pero posiblemente sea un problema mientras estás consultando los movimientos de tu tarjeta de crédito. Además, si <em>nuestro man-in-the-middle</em> se hace pasar por tu entidad bancaria&#8230; <strong>¿cómo podrías estar seguro de que te responde tu banco?</strong> ¿no te entran ganas de evitar esas intromisiones? Aquí aparece <span class="caps">HTTPS</span>.</p>

	<p><h2>Cómo funciona HTTPS</h2><br />
<img id="image63847" src="http://img.genbeta.com/2011/09/https-es-mas-seguro-que-http.jpg" class="centro" alt="HTTPS es un protocolo más seguro que HTTP" /></p>

	<p>Ya que evitar cotillas en una comunicación es algo que se puede catalogar como muy difícil o imposible, la solución ha consistido en hacer que <strong>nuestro amigo mirón no pueda comprender lo que mira a través de ese agujerito</strong> que ha hecho en la tubería, y que tampoco pueda meter en la tubería mensajes haciéndose pasar por nuestro banco (servidor) o por nosotros mismos (cliente).</p>

	<p>Al menos en este asunto de las conexiones seguras, la magia no existe. Antes de empezar esa conexión segura, se establece una comunicación entre el cliente y el servidor en la que se acuerdan los detalles necesarios. <strong>Esta fase se denomina acuerdo</strong>, o en inglés handshake (apretón de manos), y es donde todo se complica un poco.</p>

	<p>El handshake entre cliente y servidor puede variar dependiendo de los modos de autenticación (verificación de la identidad del remitente de un mensaje) y cifrado que se vayan a utilizar durante la conexión segura. Suena difícil, pero los sistemas utilizados no difieren mucho de los <strong>utilizados durante la II Guerra como por ejemplo el famoso código Enigma.</p>

	<p>Imaginamos que somos capaces de crear dos códigos (o claves) especiales. De forma que </strong><strong>un mensaje se puede cifrar con la primera y descifrar con la segunda, y viceversa</strong>. Así, un mensaje cifrado con la primera, Ú<span class="caps">NICAMENTE</span> podrá ser descifrado con la segunda, y un mensaje cifrado con la segunda, sólo podrá ser descrifrado con la primera.</p>

	<p>Ahora viene el truco. La <strong>primera de ellas la haces pública</strong>, se la das a todos tus amigos, sin problema. Pero <strong>la segunda es secreta</strong>, te la guardas como tu mayor tesoro. Con este pequeño truco podemos hacer dos cosas imprescindibles dentro del protocolo HTTPS:
	<ul>
		<li><strong>Verificar nuestra identidad</strong>: Si un mensaje (o parte) lo ciframos con nuestro código secreto, cualquier persona será capaz de leerlo, pero nadie más habrá sido capaz de crearlo (necesitarían nuestra clave ultra secreta). Así es como se firma cuando no puedes utilizar un boli.</li>
	</ul>
	<ul>
		<li><strong>Evitar mirones</strong>: Si me queréis enviar un mensaje, utilizáis mi código público para cifrarlo y lo colgáis por ejemplo en un tablón de anuncios (o en un comentario). De esta forma sólo quien tenga mi código secreto será capaz de leerlo, es decir, sólo yo podré saber lo que significa. De hecho, ni siquiera vosotros seríais capaces de leerlo una vez lo cifrárais.</li>
	</ul></p>

	<p>Inspiración | <a href="http://www.labnol.org/internet/https-vpn-explained/20030/">Digital Inspiration</a><br />
En Genbeta | <a href="http://www.genbeta.com/seguridad/twitter-ahora-permite-utilizar-https-durante-toda-la-sesion">Twitter ahora permite utilizar <span class="caps">HTTPS</span> durante toda la sesión</a> | <a href="http://www.genbeta.com/web/facebook-anade-navegacion-segura-mediante-https-y-un-nuevo-sistema-de-captcha">Facebook añade navegación segura mediante <span class="caps">HTTPS</span> y un nuevo sistema de CAPTCHA</a></p>      ]]></description>
      </item>
                    <item>
      <title><![CDATA[Guía de inicio Linux: Reproductor de audio]]></title>
      <link>http://www.genbeta.com/multimedia/guia-de-inicio-linux-reproductor-de-audio</link>
      <guid>http://www.genbeta.com/multimedia/guia-de-inicio-linux-reproductor-de-audio</guid>
      <pubDate>Mon, 15 Sep 2008 16:55:33 +0000</pubDate>

      <author>Oscar J. Baeza</author>
      <description><![CDATA[
      <p><img src="http://img.genbeta.com/2008/03/guiadeinicio.jpg" class="centro" alt="Guí­a de inicio en Genbeta"/><br />
Después de un largo verano, volvemos con las <a href="http://www.genbeta.com/categoria/guia-de-inicio">Guías de Inicio</a>, en esta ocasión para conocer las alternativas como <strong>reproductor de audio para Linux</strong>. Lo sé, hay un centenar, un millar de opciones distintas entre las que elegir, pero vamos a quedarnos con las más conocidas.<!--more--></p>

	<p><img id="image47525" src="http://img.genbeta.com/2008/09/XMMS.png" class="centro" alt="XMMS" /><br />
<strong>XMMS</strong><br />
<strong>XMMS</strong> es el clon de <a href="http://www.genbeta.com/tag/winamp">Winamp</a>, al menos en la parte del interfaz, que más éxito tuvo en su momento, emulando la mayoría de sus funcionalidades, con la excepción de un mayor soporte para códecs de audio, dejando de lado la reproducción de vídeo.</p>

	<p>Si planeas tener un reproductor de audio que simplemente reproduzca audio, con el mínimo consumo de recursos del sistema, <strong>XMMS</strong> es una de las mejores opciones en el que te sentirás tan cómodo como con el nombrado reproductor de AOL/Nullsoft. Sin embargo, como principal contra, el desarrollo ha sido lentamente detenido sin actualizaciones de <strong>XMMS</strong> desde hace casi un año.</p>

	<p><img id="image47526" src="http://img.genbeta.com/2008/09/amarok.png" class="centro" alt="amaroK" /><br />
<strong>amaroK</strong><br />
<strong>amaroK</strong> sigue siendo <strong>mi reproductor de audio favorito de Linux</strong>, a pesar de ser fan incondicionable de Gnome, ya que <strong>amaroK</strong> es uno de los reproductores oficiales y estándar de KDE, el otro entorno de escritorio de Linux.</p>

	<p><a href="http://www.genbeta.com/tag/amarok">amaroK</a> está terminando de perfilar las últimas betas de su versión 2.0, que luce características como la integración de la tienda de la discográfica <strong>Magnatune</strong>, obtención de información de la Wikipedia, recuperación de letras, carátulas, una profunda gestión de la librería multimedia y soporte para <a href="http://www.genbeta.com/tag/last.fm">Last.FM</a> o reproductores multimedia portátiles, entre otros.</p>

	<p><img id="image47527" src="http://img.genbeta.com/2008/09/listen.png" class="centro" alt="Listen" /><br />
<strong>Listen</strong><br />
<strong>Listen</strong> se intenta establecer entre un punto intermedio entre <strong>Banshee</strong> y <strong>amaroK</strong>, es decir, un amaroK para <strong>Gnome</strong>.</p>

	<p><strong>Listen</strong> posee soporte para el envío de estadísticas a Last.FM, Shoutcast, Wikipedia, podcasts, reproductores multimedia, como el iPod, y navegador entre el repertorio de <strong>Jamendo</strong>. Que pudiendo elegir la opción para Gnome, podríamos considerarla seriamente, siempre y cuando eliminásemos a <strong>amaroK</strong> de la ecuación.</p>

	<p><img id="image47528" src="http://img.genbeta.com/2008/09/banshee.png" class="centro" alt="Banshee" /><br />
<strong>Banshee</strong><br />
<strong>Banshee</strong> es el reproductor que compite con <strong>Rhythmbox</strong> y <strong>Listen</strong> para establecerse como el reproductor de audio por excelencia en Gnome, que integra funcionalidades muy similares a ambos, pero enfocando tanto el funcionamiento como el interfaz a clonar el <strong>iTunes</strong>, pero en Linux, sobre todo por la inclusión de soporte para vídeo, alejándose del resto de reproductores aquí comentados, a excepción de <strong>Songbird</strong>.</p>

	<p>Si no quieres complicarte la vida, ni ensuciar tu Gnome con las librerías de KDE, <strong>Banshee</strong> es la opción más cercana a amaroK, e incluso al propio <strong>iTunes</strong>. No lo seguía desde hace tiempo, pero parece que junto a <strong>amaroK</strong>, es el reproductor con más novedades en cada versión y en el que más se está trabajando. Tal vez sea pura impresión o pura realidad.</p>

	<p><img id="image47530" src="http://img.genbeta.com/2008/09/rhythmbox.png" class="centro" alt="Rhythmbox" /><br />
<strong>Rhythmbox</strong><br />
<strong>Rhythmbox</strong> puede que te suene, porque es el <strong>reproductor de audio</strong> por defecto de la distribución <strong>Ubuntu</strong> que integra podcast, soporte para reproductores portátiles, gestión sencilla de la librería y soporte para Last.FM, para Jamendo y Magnatune.</p>

	<p>Veamos, <strong>Rhythmbox</strong> es un buen reproductor, pero el principal problema es que no aporta nada nuevo. Mientras que el resto de competidores incluyen vídeo, obtención de carátulas, información de la Wikipedia o gestión visual de nuestro reproductor, <strong>Rhythmbox</strong> se ha quedado algo estancado, dando pie a buscar una posible alternativa que podríamos encontrar fácilmente en <strong>Banshee</strong> o <strong>Listen</strong>.</p>

	<p><img src="http://img.genbeta.com/2008/08/NuevoSongbird07.png" class="centro" alt="Songbird"/><br />
<strong>Songbird</strong><br />
<strong>Songbird</strong>, por supuesto, lo he estado incluyendo en todos los <strong>Guía de Inicio</strong> relacionados con el audio, porque no hace más que avanzar, lanzar nuevas versiones con nuevos interfaces, más plugins, más temas, más complementos, etc. </p>

	<p>Con cada versión mejora, con cada versión se vuelve más imparable. La pega para los usuarios de Linux es la falta de integración con los distintos escritorios, a diferencia de <strong>Rhythmbox</strong> o Banshee, mucho más embebidos en el propio sistema operativo. Ello afecta irremediablemente en el rendimiento de la aplicación.</p>

	<p>Sabiendo que las opciones son infinitas, considero que los dos mejores <strong>reproductores de audio</strong>, según el entorno de escritorio, para <strong>Linux</strong> son <strong>amaroK</strong> y <strong>Banshee</strong>, por funcionalidades, usabilidad, integración con el sistema operativo y continuo desarrollo, que no hay nada peor que no actualicen una aplicación en meses u años.</p>

	<p>Sitio oficial | <a href="http://www.xmms.org/">XMMS</a>, <a href="http://amarok.kde.org/">amaroK</a>, <a href="http://www.listen-project.org/">Listen</a>, <a href="http://banshee-project.org/">Banshee</a>, <a href="http://www.gnome.org/projects/rhythmbox/">Rhythmbox</a> y <a href="http://www.songbirdnest.com/">Songbird</a>.</p>      ]]></description>
      </item>
                    <item>
      <title><![CDATA[Guía de inicio Mac OS: Reproductor de audio]]></title>
      <link>http://www.genbeta.com/multimedia/guia-de-inicio-mac-os-reproductor-de-audio</link>
      <guid>http://www.genbeta.com/multimedia/guia-de-inicio-mac-os-reproductor-de-audio</guid>
      <pubDate>Tue, 13 May 2008 04:00:47 +0000</pubDate>

      <author>Oscar J. Baeza</author>
      <description><![CDATA[
      <p><img src="http://img.genbeta.com/2008/03/guiadeinicio.jpg" class="centro" alt="Guí­a de inicio en Genbeta"/><br />
Si hay algo que me haya sorprendido enormemente es la falta de alternativas como <strong>reproductor de audio para Mac</strong>. En serio, las posibilidades son bastante reducidas e <strong>iTunes</strong> se ha comido casi todo el mercado para los usuarios del sistema operativo de <a href="http://www.genbeta.com/tag/apple">Apple</a>. Existen algunas, pero tan descontinuadas que casi no vale la pena una simple mención. </p>

	<p>Vamos a ver las mejores opciones como <strong>reproductor de audio</strong> que tenemos disponibles en <strong>Mac</strong>.<!--more--></p>

	<p><img src="http://img.genbeta.com/2008/04/itunes7.6.2.png" class="centro" alt="iTunes 7.6.2"/></p>

	<p><strong>iTunes</strong><br />
<strong>iTunes</strong> es el rey. <br />
La sencilla gestión de medios junto con un imperceptible consumo de recursos han hecho de <a href="http://www.genbeta.com/tag/itunes">iTunes</a> el candidato imparable con respecto al resto de alternativas como <strong>reproductor de audio</strong> para <a href="http://www.genbeta.com/categoria/mac">Mac OS</a>. <br />
Sencillamente, se los ha comido.</p>

	<p>El soporte para <strong>audio</strong> en los formatos más estandarizados como <strong>MP3</strong> y <strong>AAC/MP4</strong>, vídeo, <strong>podcasts</strong>, <strong>radio en internet</strong>, <strong>grabación de audio</strong> en soportes físicos, <strong>extracción de audio</strong> a formatos digitales, sincronización con reproductores <a href="http://www.applesfera.com/tag/ipod">iPod</a>, <a href="http://www.applesfera.com/tag/iphone">iPhone</a> y <a href="http://www.applesfera.com/tag/appletv">AppleTV</a> junto a su propia tienda <em>online</em>, evocan a la mejor opción como <strong>reproductor de audio para Mac</strong>.</p>

	<p>Si <a href="http://www.genbeta.com/2008/04/17-guia-de-inicio-windows-reproductor-de-audio">en Windows</a> comentaba que <strong>iTunes</strong> era una aplicación con un pésimo rendimiento, sobre <strong>Mac OS</strong> se mueve con una sutileza apabullante.</p>

	<p><img src="http://img.genbeta.com/2008/03/songbird.jpg" class="centro" alt="Songbird"/></p>

	<p><strong>Songbird</strong><br />
<strong>Songbird</strong> parece que no le tiene miedo a iTunes, porque continúa con un pausado pero continuo desarrollo que comienza a ser peligroso.</p>

	<p>Como ya hemos comentado, <a href="http://www.genbeta.com/tag/songbird">Songbird</a> está basado en una combinación del <strong>motor Gecko</strong> con el soporte de reproducción de medios basado en <a href="http://www.genbeta.com/tag/vlc">VLC</a> por lo que disponemos de <strong>extensiones</strong>, plugins, soporte para grabación en CD, extracción de audio, soporte para <strong>podcast</strong>, sincronización con dispositivos portátiles, incluyendo reproductores de la gama <strong>iPod</strong>, radio en internet y listas inteligentes, junto a búsqueda de información de la canción que está sonando en <strong>Wikipedia</strong>, imágenes relacionadas en <a href="http://www.genbeta.com/tag/flickr">Flickr</a>, listas de reproducción inteligentes basadas en archivos en páginas web, etc.</p>

	<p>A <strong>Songbird</strong> todavía le queda un largo camino, pero que con cada nueva versión mejora en rendimiento, usabilidad y número de funcionalidades que dentro de no mucho podrían llegar a superar con creces al estandarte de <strong>Apple</strong>. </p>

	<p>Si no te termina de convencer iTunes, prueba <strong>Songbird</strong>.</p>

	<p><img src="http://img.genbeta.com/2008/05/peel.png" class="centro" alt="Peel" /><br />
<strong>Peel</strong><br />
<strong>Peel</strong> es más un lector RSS de <strong>podcasts</strong> que integra <strong>reproducción de audio</strong>, pero es que obviando <strong>iTunes</strong> y <strong>Songbird</strong> no he encontrado un reproductor de relevante calidad para comentar. Si conocéis alguno, anotadlo en los comentarios para echarle un vistazo. </p>

	<p>A nivel práctico, <strong>Peel</strong> puede enorgullecerse de un buen rendimiento y un interfaz bastante más usable que los reproductores ya comentados, aunque sus funcionalidades también se ven reducidas y no es gratuito, siendo el coste de la licencia apenas <strong>15 dólares</strong>. </p>

	<p>Como comentaba al principio, algunos clásicos como <a href="http://www.panic.com/audion/">Audion</a> pasaron a la historia tras el asentamiento definitivo de <strong>iTunes</strong>, del que dudo mucho que salga. <strong>iTunes</strong>, sobre todo al público al que va enfocado, se ha merendado tranquilamente a todos los <strong>reproductores de audio para Mac</strong> que podían haberle hecho sombra, y sin despeinarse.</p>

	<p>Donde si que existe realmente un mercado en expansión, son los reproductores remotos basados en <strong>iTunes</strong>, como <a href="http://www.applesfera.com/2008/05/09-coversutra-21-nueva-actualizacion">CoverSutra</a> o <a href="http://www.applesfera.com/2008/05/09-cover-stream-actualizado-a-la-version-20">CoverStream</a>, plugins de gestión añadida a iTunes y códecs para el soporte de nuevos formatos, entre otros.</p>

	<p>Si acabas de comprarte un Mac, prueba primero <strong>iTunes</strong> y si no te convence, prueba <strong>Songbird</strong>.</p>

	<p>Sitio oficial | <a href="http://www.apple.com/es/itunes/download/">iTunes</a>, <a href="http://www.songbirdnest.com/">Songbird</a> y <a href="http://www.getpeel.com/">Peel</a>.</p>      ]]></description>
      </item>
                    <item>
      <title><![CDATA[Guía de inicio Windows: Reproductor de audio]]></title>
      <link>http://www.genbeta.com/multimedia/guia-de-inicio-windows-reproductor-de-audio</link>
      <guid>http://www.genbeta.com/multimedia/guia-de-inicio-windows-reproductor-de-audio</guid>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2008 04:00:05 +0000</pubDate>

      <author>Oscar J. Baeza</author>
      <description><![CDATA[
      <p><img src="http://img.genbeta.com/2008/03/guiadeinicio.jpg" class="centro" alt="Guí­a de inicio en Genbeta"/><br />
Cambiamos de tercio después de las correspondientes <a href="http://www.genbeta.com/categoria/guia-de-inicio">Guías de inicio</a> sobre <a href="http://www.genbeta.com/2008/03/13-guia-de-inicio-windows-navegadores-web">navegadores web</a> y <a href="http://www.genbeta.com/2008/04/07-guia-de-inicio-windows-mensajeria-instantanea">clientes de mensajería instantánea</a> para adentrarnos en el tercero en discordia como aplicaciones que más se utiliza cuando estamos frente a nuestro ordenador: el <strong>reproductor de audio</strong>. </p>

	<p>Con esta entrada, veremos algunas de las alternativas más interesantes como <strong>reproductores de audio en Windows</strong>, ya que no podríamos tratar todos los programas que nos gustaría, ni entraremos en aplicaciones más enfocadas a reproducción de vídeo, lo que no quita que algunos de los comentados dispongan de <strong>soporte para vídeo</strong>.<!--more--></p>

	<p><img src="http://img.genbeta.com/2007/09/winamp.png" alt="Winamp 5.5" class="centro"/><br />
<strong>Winamp</strong><br />
<strong>Winamp</strong> ha sido durante años uno de los <strong>reproductores de audio</strong> por excelencia en <a href="http://www.genbeta.com/categoria/windows">Windows</a>, pero tras su compra por <strong>AOL</strong> perdió bastante fuelle y las nuevas versiones se quedaron en simples revisiones de seguridad hasta la <strong>versión 5.5</strong> que implementó un nuevo estilo visual, <strong>Bento</strong>, que integra todas las secciones del reproductor.</p>

	<p><a href="http://www.genbeta.com/tag/winamp"><strong>Winamp</strong></a> posee soporte para reproducir audio y vídeo, suscribirse a <a href="http://www.genbeta.com/categoria/podcasting">podcasts</a>, reproducir listas de reproducción (.m3u), radio por internet como <strong>Shoutcast</strong> (que se popularizó gracias a <strong>Winamp</strong>) además de tener una completa <strong>librería multimedia</strong> desde donde gestionar todos nuestros archivos de medios.</p>

	<p>El soporte para <em>dispositivos multimedia portátiles</em> (qué bonito queda dicho así), o lo que solemos llamar un reproductor MP3, como los iPod o reproductores <a href="http://www.xataka.com/tag/creative">Creative</a> han hecho de <strong>Winamp</strong>, junto con lo ya comentado, la mejor opción como <strong>reproductor de audio para Windows</strong> entre todas las que comentaremos en este artículo. </p>

	<p><img class="centro" src="http://img.genbeta.com/2006/10/mmyl_hero.gif" alt="mmyl_hero.gif"/><br />
<strong>Windows Media Player</strong><br />
<strong>Windows Media Player</strong> es el <strong>reproductor</strong> que nos viene integrado en <a href="http://www.genbeta.com/categoria/windows">Windows</a> para la <strong>reproducción de audio</strong> y vídeo, aunque nos centraremos en sus funcionalidades para los archivos de sonido, mientras que en futuras entradas ya repasaremos qué factores aporta al vídeo.</p>

	<p><strong>Windows Media Player</strong>, con los años, ha ido adoptando algunos de las características de sus equivalentes en otras empresas, pero siempre sin llegar a crear una funcionalidad que realmente aporte algo nuevo. </p>

	<p>Uno de los primeros problemas que se nos presentan con <strong>Windows Media Player</strong> es la gestión más bien dispersa de nuestra <strong>librería multimedia</strong>, dividiendo entre los tipos de listas inteligentes (autores, género, álbumes, etc) con las listas de reproducción creadas por nosotros. </p>

	<p>Aunque si pensábamos que esto es lo más problemático que nos aporta <strong>Windows Media Player</strong>, deberíamos pensar en la <strong>falta de soporte para la suscripción a podcast</strong>, cuya funcionalidad la podemos encontrar en casi cualquier aplicación de audio relativamente moderna. No digo que no sea un buen reproductor de audio, sino que se limita a implementar lo justo y necesario sin darnos juego a algo más.</p>

	<p>Como buenos aportes, posee soporte para una buena variedad de dispositivos portátiles, estilos visuales y <strong>grabación en CD</strong> de audio integrada, no siendo suficiente para ser elegido como una opción a tener en cuenta.</p>

	<p><img src="http://img.genbeta.com/2008/04/itunes7.6.2.png" class="centro" alt="iTunes 7.6.2" /><br />
<strong>iTunes</strong><br />
<strong>iTunes</strong> es el intento de <strong>Apple</strong> de conquistar a los más reacios usuarios de los reproductores <strong>iPod</strong>/<strong>iPhone</strong> en <strong>Windows</strong> a que cambien su máquina por un <strong>Mac</strong>, lo que ocurre es que siempre le ha salido un poco rana. No digo que la técnica no funcione, pero que intenten comparar la experiencia de usuario de un <strong>iTunes en Mac OS</strong> con respecto a un <strong>iTunes en Windows</strong> es cuando menos inútil. </p>

	<p>Como comenté en el artículo sobre <a href="http://www.genbeta.com/2008/03/13-guia-de-inicio-windows-navegadores-web">navegadores web</a>, Apple nunca ha sabido (parece que la última versión de Safari para Windows ha sido todo un logro) crear aplicaciones con un rendimiento aceptable e iTunes no se escapa a la estadística. </p>

	<p>La versión de <strong>iTunes para Windows</strong> es excesivamente pesada y graves problemas de rendimiento, aunque su soporte para <strong>audio</strong>, vídeo, <strong>podcast</strong>, <strong>radio en internet</strong>, <strong>grabación de audio</strong> en soportes físicos como CD y <strong>extracción de audio</strong> a formatos digitales, entre otros, lo hacen un buen partido. Lástima que la compatibilidad de sincronización con dispositivos portátiles se limite a los de su propia casa, <strong>iPod</strong> e <strong>iPhone</strong>. Punto. </p>

	<p>En resumen, si no tienes un reproductor de <strong>Apple</strong>, seguramente te interese otra opción.</p>

	<p><img src="http://img.genbeta.com/2008/04/foobar.png" class="centro_sinmarco" alt="Foobar2000 0.9.5" /><br />
<strong>Foobar2000</strong><br />
<strong>Foobar2000</strong> es, más que por tener soporte para MP1, MP2, <strong>MP3</strong>, <strong>MP4</strong>, <strong>MPC</strong> (<a href="http://www.genbeta.com/2005/07/07-formatos-de-audio-como-nunca-lo-habias-escuchado-algoritmos-lossy">uno de mis favoritos</a>), <strong>AAC</strong>, <strong>Ogg Vorbis</strong>, FLAC, Ogg FLAC, WavPack, WAV, AIFF, AU, SND, CDDA y <strong>WMA</strong>, uno de los mejores <strong>reproductores de audio</strong>, si no es el mejor. Y los es por el hecho de poder personalizarlo al máximo, desde cada panel, atajo de teclado, panel de visualización, cadena de texto, etc. cualquier cosa que imagines, puede ser personalizada, lo que convierte a <a href="http://www.genbeta.com/2005/05/23-foobar2000-09-beta-3-audio-versatil-en-tu-ordenador">Foobar2000</a> es uno de los reproductores más versátiles hasta la fecha.</p>

	<p>También, para completarlo, <strong>Foobar2000</strong> dispone de una buena variedad de <strong>complementos</strong>, <strong>plugins</strong>, soporte para grabación en CD, extracción de audio a otros tantos formatos, soporte para <strong>podcast</strong> y sincronización con dispositivos portátiles. Vamos, todo un <strong>reproductor de audio</strong> en condiciones.</p>

	<p><img src="http://img.genbeta.com/2008/03/songbird.jpg" class="centro" alt="Songbird"/><br />
<strong>Songbird</strong><br />
<strong>Songbird</strong> es el chico nuevo en la escuela, introvertido y sin hacer mucho ruido, pero tendrá su día donde se abrirá camino entre el resto de abusones.</p>

	<p><a href="http://www.genbeta.com/tag/songbird">Songbird</a> está basado en una combinación del <strong>motor Gecko</strong>, al igual que <a href="http://www.genbeta.com/tag/firefox">Firefox</a> o <a href="http://www.genbeta.com/tag/thunderbird">Thunderbird</a>, con el soporte de reproducción de medios basado en <a href="http://www.genbeta.com/tag/vlc">VLC</a>, que trae todas las funcionalidades que necesitamos en un reproductor.</p>

	<p>En <strong>Songbird</strong>, por ejemplo, disponemos <strong>extensiones</strong>, plugins, soporte para grabación en CD, extracción de audio, soporte para <strong>podcast</strong>, sincronización con dispositivos portátiles, incluyendo reproductores de la gama <strong>iPod</strong>, radio en internet, listas inteligentes,..., junto con otras que son de agradecer, como búsqueda de información de la canción que está sonando en <strong>Wikipedia</strong> o imágenes relacionadas en <a href="http://www.genbeta.com/tag/flickr">Flickr</a>, listas de reproducción inteligentes basadas en archivos en páginas web, etc.</p>

	<p>Tampoco podemos terminar esta entrada sin comentar algunos de los <strong>reproductores de audio para Windows</strong> que nos han dejado un buen sabor de boca durante años pasados como <strong>RealPlayer</strong> (cuyo poco uso generalizado lo ha ido alejando de los grandes), <strong>Sonique</strong> (cuyos estilos visuales nos fascinaron antes el insípido <strong>Winamp 2.x</strong> de la época), <strong>Yahoo! Music Jukebox</strong> (basado en el desaparecido <strong>MusicMatch Jukebox</strong> tras su compra por parte de <strong>Yahoo!</strong>) o el maravilloso <a href="http://www.genbeta.com/2005/05/12-quintessential-media-player-beta"><strong>Quintessential Player</strong></a> (con un eterno desarrollo que jamás terminó ni continuó dejándonos a la espera) o <a href="http://www.genbeta.com/2006/12/04-musikcube-10-la-batalla-por-el-audio-unico-ha-comenzado"><strong>MusikCube</strong></a>.</p>

	<p>En resumidas cuentas, <strong>Winamp</strong>, <strong>Foobar2000</strong> (para los más <em>geeks</em>) y <strong>Songbird</strong>, serían mis primeras opciones como reproductor de audio, dejando a <strong>iTunes</strong> o <strong>Windows Media Player</strong> para los usuarios más acérrimos a las respectivas marcas.</p>

	<p>Sitio oficial | <a href="http://www.winamp.com/">Winamp</a>, <a href="http://www.microsoft.com/windows/windowsmedia/default.mspx">Windows Media Player</a>, <a href="http://www.apple.com/es/itunes/download/">iTunes</a>, <a href="http://www.foobar2000.org/">Foobar2000</a>, <a href="http://www.songbirdnest.com/">Songbird</a>, <a href="http://www.real.com/player/">RealPlayer</a>, <a href="http://music.yahoo.com/jukebox/">Yahoo! Music Jukebox</a>.</p>

	<p><strong>Actualización</strong>: Por petición en los comentarios, también incluiré un par de reproductores, <a href="http://www.aimp.ru/">AIMP2</a> y <a href="http://www.un4seen.com/">XMPlay</a>, que nos recuerdan bastante a <strong>Winamp</strong> en sus inicios, requieren muy pocos recursos del sistema, poseen <em>skins</em> visuales y disponen de soporte para un buen número de formatos de audio.</p>      ]]></description>
      </item>
                    <item>
      <title><![CDATA[Guía de inicio Web: Mensajería instantánea]]></title>
      <link>http://www.genbeta.com/web/guia-de-inicio-web-mensajeria-instantanea</link>
      <guid>http://www.genbeta.com/web/guia-de-inicio-web-mensajeria-instantanea</guid>
      <pubDate>Wed, 16 Apr 2008 05:00:59 +0000</pubDate>

      <author>Oscar J. Baeza</author>
      <description><![CDATA[
      <p><img src="http://img.genbeta.com/2008/03/guiadeinicio.jpg" class="centro" alt="Guí­a de inicio en Genbeta"/><br />
Dentro del especial de entradas <a href="http://www.genbeta.com/categoria/guia-de-inicio">Guía de inicio</a>, vamos a ver por primera vez <strong>aplicaciones para web</strong> siendo los <strong>clientes de mensajería instantánea</strong> el primero de dichos artículos, ya que tratar navegadores web en web tampoco tiene mucho sentido.</p>

	<p>Centrémonos en las dos mejores opciones de las que disponemos como <strong>clientes de mensajería instantánea en web</strong>:<!--more--></p>

	<p><img src="http://img.genbeta.com/2008/04/meebo.png" class="centro" alt="Meebo" /><br />
<strong>Meebo</strong><br />
<strong>Meebo</strong> es uno de los más conocidos <strong>clientes de mensajería instantánea en web</strong> que nos permite el acceso a nuestras listas de contactos <strong>AIM</strong>, <strong>MSN</strong>, <strong>Google Talk</strong>, <strong>Yahoo!</strong>, <strong>ICQ</strong> y <strong>Jabber/XMPP</strong>, además del protocolo propio de mensajería, que no se limita a darnos un completo sistema virtual en web, sino que podremos extender las posibilidades de <strong>Meebo</strong> con diversas funcionalidades.</p>

	<p><img src="http://img.genbeta.com/2008/04/meebo_contacts.png" class="centro" alt="Meebo" /></p>

	<p>Aunque no lo comenté en la <a href="http://www.genbeta.com/2008/04/15-guia-de-inicio-movil-mensajeria-instantanea">Guía de inicio Móvil: Mensajería instantánea</a>, <a href="http://www.genbeta.com/tag/meebo">Meebo</a> dispone de un interfaz para <strong>iPhone</strong> e <strong>iPod Touch</strong> basado en <strong>AJAX</strong>, de una extensión para <a href="http://www.genbeta.com/tag/firefox">Firefox</a> que mostrará el cliente de mensajería instantánea en la <strong>barra lateral</strong> de este navegador web, <strong>salas de conversación</strong> sobre el protocolo de la red <strong>Meebo</strong> y un <strong>widget</strong> que nos facilitará la posibilidad de que nuestros usuarios nos contacten por mensajería desde nuestra propia página o blog.</p>

	<p><a href="http://www.genbeta.com/2008/02/26-google-talk-chatback-badge-lo-nuevo-de-google-talk-para-sitios-web">Esta última funcionalidad</a> fue recientemente incorporada por <strong>Google Talk</strong> como caracteristica de serie, sin llegar a la simplicidad de otras redes como <strong>Skype</strong> o <strong>Yahoo!</strong> que nos permiten mostrar sencillamente si estamos conectados o no.</p>

	<p><img src="http://img.genbeta.com/2008/04/ebuddy.png" class="centro" alt="eBuddy" /></p>

	<p><strong>eBuddy</strong><br />
<strong>eBuddy</strong>, como comenté en el anterior artículo sobre la versión de su cliente de mensajería instantánea para móviles, posee soporte para conectarse a las redes/protocolos de <strong>MSN</strong>, <strong>Yahoo!</strong>, <strong>Google Talk</strong>, <strong>MySpace IM</strong> y <strong>AIM</strong>, centrándonos ahora en su <strong>versión para web</strong>.</p>

	<p>A nivel de interfaz se diferencia algo del <strong>Meebo</strong>, sobre todo por el hecho de que <a href="http://www.genbeta.com/2007/06/16-ebuddy-lanza-oficialmente-su-version-movil">eBuddy</a> lanza una ventana flotante donde muestra nuestra lista de contactos para una única red de <a href="http://www.genbeta.com/categoria/mensajeria-instantanea">mensajería instantánea</a>, siendo necesario crear una cuenta <strong>eBuddy ID</strong> para poder conectarnos simultáneamente a diversas redes, a lo que soy algo reticente sobre todo si acabo de probar el servicio por primera vez.</p>

	<p><img src="http://img.genbeta.com/2008/04/ebuddy_contacts.png" class="centro_sinmarco" alt="eBuddy" /><br />
<strong>eBuddy</strong> no se limita mostrar la lista de contactos, sino que al igual que el <a href="http://www.genbeta.com/tag/windows+live+messenger">Windows Live Messenger</a> posee pestañas laterales donde encontraremos más información de lo que realmente necesitamos como el vídeo del día en <a href="http://www.genbeta.com/tag/youtube">YouTube</a> o las últimas noticias de <strong>eBuddy</strong>, que en <strong>Meebo</strong> se lanzaban en una ventana flotante integrada en el sistema virtual. Incluso el interfaz es bastante más complejo y menos límpio que en <strong>Meebo</strong>, considerándolo a partir de ahora como mi opción en el caso de que deba utilizar un cliente web.</p>

	<p>Ya sea dicho, la <strong>versión de eBuddy para terminales móviles</strong>, tanto su versión con instalable como su versión <strong>web móvil</strong>, me han convencido bastante más que la edición completa en web, no existiendo muchas más razones por las que utilizar <strong>eBuddy</strong> en lugar de <strong>Meebo</strong>.</p>

	<p>También disponemos de versiones oficiales de algunos de los clientes más utilizados como <strong>MSN Web Messenger</strong>, <strong>Yahoo! Web Messenger</strong> y <strong>Google Talk Gadget</strong>/<strong>Gmail Chat</strong>, siendo este último más completo incluso que su versión de escritorio para Windows.</p>

	<p><img src="http://img.genbeta.com/2008/04/facebook-im.jpg" class="centro_sinmarco" alt="Facebook IM"/></p>

	<p>Así mismo, recientemente se lanzó para unos pocos usuarios un nuevo sistema de mensajería, <a href="http://www.genbeta.com/2008/04/06-facebook-chat-su-propio-sistema-de-mensajeria-instantanea">Facebook Chat</a>, cuyo uso se relega en exclusiva como <strong>cliente en web</strong>.</p>

	<p>¿Te decantas por un <strong>cliente de mensajería instantánea en web</strong> o prefieres tener un <strong>cliente instalado en tu escritorio</strong>?</p>

	<p><a href="http://www.meebo.com/">Meebo</a>, <a href="http://www.ebuddy.com/">eBuddy</a>, <a href="http://webmessenger.msn.com/">MSN Web Messenger</a>, <a href="http://webmessenger.yahoo.com/">Yahoo! Web Messenger</a>, <a href="http://talkgadget.google.com/talkgadget/popout">Google Talk Gadget</a>.</p>      ]]></description>
      </item>
        	  <atom:link href="http://www.genbeta.com/categoria/guia-de-inicio/rss2.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
	</channel>

</rss>



